(召集)將會拒絕宣誓既公務員

本人僅聲明拒絕簽署新聲明與宣誓。
自2019年反送中條運動而來，政府加強對公務員體制的打壓，不論是對各個新公務員工會或是個人政治取態，政府一直無理地無視、箝制甚至威脅各種意見。而現今國安法更是未有得到廣泛香港市民認同下，以凌駕於香港三權分立之勢強加於基本法上，並強迫全港市民一同承受。公務員體制雖隸屬行政架構下，亦不能盲目地跟隨及執行如此極具爭議的條例。如此香港政府要求舊有公務員簽署新聲明及重新宣誓，志在迫使舊有公務員認同及執行國安法之條文，並要脅拒絕簽署的公務員終止其職務，間接強加罪行於公務員體制上。公務員一直按以民為本的原則運作，不應成為政治鬥爭中的磨心，惟政府向十八萬公務員先行開刀，迫公務員成為政府的政治籌碼，此舉是切實的政治操作，同時加劇社會對立的局面。
公務員變成政治犧牲品，往後必然擴展至任何半官方機構、非公務員合約僱員甚至私人公司，最後所有香港市民一同承受惡果。因此本人拒絕簽署新聲明與宣誓，我雖勢弱言輕，決不虛作無聲。
特此寄語所有同路人尊重所有選擇。唇亡齒寒，不割蓆。不分化。

係0

如果entry level/無咩空間升
應該拒絕

遲早支那人霸哂堆位來做
好像紫荊黨已經要插旗

簽埋張爛鳩野
都唔知對將來有咩影響
(例如外國做公務員，要職)

無
咪撚戇鳩

零回應，真係好撚慘，我係公務員老閪都宣，薪高糧準

做都未必大大聲講啦

唔願簽，等一個月，然後啱啱好1月走

我會拒絕
在要宣誓前俾辭職信

好慘
樓主係咪以為會>3000正評

點解會負?

如果開番關就好
冇bno好難搞

日日比連登仔串，唔做黃絲好耐了
一心支持党同政府
起碼簽百幾二百個名上去

糧準理閪你咩

全部都會簽 唔知有冇1%唔簽